【超強文宣】旺角茶餐廳全人手畫10米長插畫 老闆記錄半年抗爭唔畫popo：費事客人食得唔安樂

昨天（2號）晚上，有網民分享一幅位於旺角廣東道，合發茶餐廳的手繪抗爭插畫，引來不少討論，紛紛盛讚該茶記老闆的文宣。記者致電合發茶餐廳的老闆Eric，他指今天有很多食客特意來支持，有人表示由筲箕灣專程前來旺角一睹插畫實景。正職為室內設計師的Eric回應指，插畫由朋友兼藝術家塵阿力用了一天時間繪畫，過程為先手繪了一張草稿，放進電腦，再用投影機照射在玻璃上，最後用油性筆逐步完成。整份全手繪插畫的面積長達十米，高約米半。

Eric指：「插畫的意念是抗爭、貓和食物。因為合發茶餐廳內本身有兩隻貓店長，故也加入在內。另外，插畫裏包括了整場運動的人物，例如在地鐵站裏戴着口罩擁抱的情侶；中學生人鏈時用筆拖手，我將筆變成了三文治（編按：飲品）；有抗爭者拿着汽油彈和磚頭，我改成了菠蘿包。因為社會氣氛太負面，我想吃飯時可以正面點，食客吃得安心，所以盡量在設計上不會太沉重。所以作品裏面沒有任何popo，避免客人看見不安樂。」

他又補充創作靈感，指「事緣上個月，在Facebook看見有人在餐廳玻璃上用marker畫畫，令我想起自己餐廳的玻璃牆，可以成為另類的連儂牆。其實本身想讓客人參與，但如果一人畫一部份會比較凌亂，所以我便託了朋友幫忙。」

合發茶餐廳在11月也曾公開表態，貼上告示指「不歡迎警務人員進店」；食物方面，餐廳提供芙蓉蛋飯，蛋白多士和咖喱牛腩飯等港式茶餐廳食物。

合發茶餐廳
旺角廣東道981號地下

推 咩名呢間

你盲架
樓上咪寫左

盲既上到網

真香港茶餐廳

應該講, 雖然手足你隻眼有事, 但不割

多謝你地

幫手宣傳

唔知有冇記錯，呢間好似有養一兩隻貓
食食下唔知佢係邊到走出黎坐左係我格離

好得意既

以前讀片書成日食佢

今日去食下先

隻連豬好得意

咁即係我冇記錯，係呢間了
落開旺角有時都會去食個tea

堅持，努力，反抗，不向強權暴政屈服！！

尋晚食左
啲野食係唔錯同大份
不過注意營業時間，尋晚星期五19：15就唔比人入喇

------------
香港獨立 唯一出路

食過
專做街坊生意
會同d客人有講有笑
人情味濃既店鋪

你係盲定唔睇內文

勁

有呀
內文有講

已經食左一段時間

sor呀巴打，我冇睇晒內文，只係見到合發，廣東道，我就諗係唔係自己食過果間

啱啱睇左見到有寫兩隻貓店長

頂！人哋可能係被爆眼手足嚟！尊重啲

靚

真黃店 : 警隊與狗不得內進.

多數有隻黑貓企喺收銀檯

真狗，導盲犬可以，係唔比popo呢種狗入

上次夜晚7點去到已經冇飯冇河粉冇米粉
佢7點3就截單收爐，大家去既話請早少少

Popo嘅地位係差過狗呀，狗係唔會咬主人，但popo會咬納稅人（主人）

痴線！靚到一個點
立即推去小紅書話打卡勝地

琴日兩點幾去到，好多野食都賣晒

好靚d畫

連豬 好正

茶記係黃已經好少有
呢間仲要黃到金
CLS,日日懲罰佢,你地唔好同我爭

好靚

屌 班黑甴肯定會去搞事 萬事小心

排隊啊

連豬

深黃

準備大排長龍

係咪門口寫住不歡迎警察個間

印象中旺角朗豪坊後面兩條街個間好似又係呢個名

依下over左喇

係，我上次去未有畫又無貓

推

呢間黃到癲
要大大力屌

push......

黃到金 要大力懲罰

有Pepe

畫得好靚

塵阿力

屌你係咪特登扮哂睇唔到咩名，引人屌你眼殘咁推post

支持 仲要好食

好撚靚

前日先特登去幫襯過, 仲諗緊幅畫隻貓有咩意思

間店係旺角好多年

旺角廣東道 合發茶餐廳

咪又集中食明星黃店啦

Ok I'm coming

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒都支下黃圈 免費同收費我都做
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

香港茶餐廳

好靚 好有心機

好靚+好食，但班員工態度極西

連狗呢

團結 反抗 堅持

態度好西??

陣間去食

高招

響果個位選擇做深黃鋪，有勇氣
一陣去排隊支持

防毒面具 配 西裝 真係最襯既配搭

唔係校服黎咩...

小店嘅特色，鍾意就就唔開門做生意

希望唔係變咗打卡聖地變玩膠

一陣lunch就去幫襯支持下

好得意想煲咗佢嚟食

要去幫襯

popo=/=狗(咪將真伯狗污名化)
係便便果種poo poo

係校服
香港 d 校服都係參考西裝

你啱

合發茶餐廳

不反胃通知

好撚正

畫得好靚
成半年有幾多人犧牲左
有幾多人仍然努力

連登有凸字版

你都on9，自家養既貓狗咁易有沙士咩，你出街食野坐你格離條友都隨時有沙士啦，傻鳩

隻喵喵好正

點解連狗冇連豬咁受歡迎

Push

屌 po公海又等藍紅港豬去爆店咩

成日問咩名果d

明顯只睇標題

咁多手足排隊

成日食

又諗起佢個炸雞髀

睇錯唔畫pepe

你估你咩生滋狗 傻閪

唔好再侮辱狗狗

兩隻貓怕唔怕人

之前睇OPENRICE
D人話無以前咁好食

今日去我一眼係睇貓之後先睇畫 貓貓好得意

呢間野，外賣做到七點
既然係黃，就要多多幫襯

懲罰申請 approved

冇乜所謂，志在支持
茶餐廳野唔係難食過屎都ok

正, 朗豪附近黃食難找

我都好想佢坐我隔離

一定去排隊

好靚 cls

排左近百人

嘩咁多人嘅

打少啲丁啦Ching

畫得好撚靚

咁撚多人
又要等多一排先去得

兩隻
叫大斑 細斑